「中國製造2025」被打殘 傳另悄悄佈局「中國標準2035」

美中貿易戰上，美國幾乎火力全開打擊「中國製造2025」，而今，「中國製造2025」在中國官場上幾乎成了禁語，而據報導，中國方面已重新部署「中國標準2035」戰略，且是通過「一帶一路」輸出，當中，中國多家產業龍頭都已著手準備參與，但是特別的是，中國對中國2035似乎採取十分低調方式進行，跟之前的中國2025採取截然不同的策略。

《天下雜誌》報導，中國政府正在默默低調地推動「中國標準2035」戰略，重點就是內需市場開始，建商一套自己的技術標準，然後透過「一帶一路」推向全世界，在今年1月已發布《中國標準2035》行動綱領，並自3月正式由中國工程院啟動。

依據這套綱領，含蓋IC設計、虛擬現實、智慧健康養老、5G關鍵零組件等領域都要制定中國國家標準，未來，要推廣到物聯網、訊息科技設備互聯與太陽能領域，並把屬於中國標準轉成國際標準。

報導指出，中國屢屢在技術專利上吃大虧，經驗慘痛，如高通掌握行動通信晶片的技術標準，壟斷中國制式手機規格，2014年光在中國就賺進80億美元（約2440億台幣）的專利授權金，今年4月更制裁中興通訊，幾乎一次就扼殺中興通訊，險衝中國5G佈局。

中國方面認為，其有龐大的國內市場和完整的產業鏈，在技術標準上自力更生還是有優勢，進而展開戰略部局，中企華為、匯頂（Goodix）、舜宇光學、中移動、中聯通和中國電信都已經強力介入佈局，而台灣的台積電、大立光、嘉聯益、聯詠、欣興、晶技、華通、升達科、研華、台灣舜宇光電、六豐機械等，也做為合作廠商，搶佔市場。

我地既腥港 都有 「豚肉鍋2047 」

係精神既

仲一帶一路

舊酒新瓶
支持「中國製造2025」

中國標準2035 大鍋飯時代

一定要大搞一帶一路，美國先會亮劍

之後會唔會變 中國基礎2045

開心仔

唔好俾美帝嚇到
支持2025 一帶一路！

幾時出中國基佬2046

曬鳩氣
未聽過支那邏輯

咁似黃百鳴啲戲名

其實而家一帶一路搞成點

攪掂個一帶一路先啦

一帶一路要配合2025計劃，奴隸國搞低廉出口，中國搞高端出口(因為偷技術),再全世界同奴隸國同中國做生意既用人民幣結算，提高人民幣既競爭力

仲有個大灣區

依然係吹水緊
中國係咁借錢俾冇可能借到巨額貸款國家
一還唔到錢 就要人地事地 賤賣國家資源
不過歐美會唔會俾中國成事呢？
尤其中國伸手伸到去南美

孔雀大師=死雞大師

一生愛潮爆 X 串柒柒 死雞撐飯蓋

世界地圖真實樣貌？英國科學家指北美、俄羅斯非地圖般大

痴線基佬俾人發現一生愛潮爆就屈人同佢賭J,想切人JJ黎玩

台積電咪撚害鳩人

中國仲柒夠？唔該傻小陣當幫幫忙。唔好搞到美國又打壓你，比啖安落飯我地食下好嗎。

報得出黎可以有幾低調？